我對你咁差 你一句都冇鬧過我

不如你鬧下我 等我清醒下

曾經有一份真誠的愛擺在我的面前,但是我沒有珍惜,
等到失去的時候才後悔莫及,
塵世間最痛苦的事莫過於此,
如果上天可以給我個機會再來一次的話,
我會對這個女孩說我愛她
如果非要在這份愛加上一個期限,我希望是..一萬年

也許你並非是懷念那個人，只是懷念往日熾熱的情感與純真的年輕放肆。

只有當我們徹底失去之後，才能明白某些事，某些人對我們的意義。

得不到的東西，總是最令人難以忘懷。最令我們心頭發緊、牽動人心的，終究是現實中無法如願以償的結局。

得不到的人，都是夢。

人人都喜歡做夢。

得到了，就是抓在手裡的現實，現實沒有夢那麼好。

因為現實是現在發生，都知道結果了，過得好不好，都這樣了。

但那些還未發生的，明明有可能發生，卻未發生的，為什麼不能寄託一些我的美好幻想呢。

我將我對生活的一些期待，和美好的希冀，都存在那些得不到的人身上。

偶爾回憶，從這些人的故事裡，雖然是戛然而止，無始無終的故事，尋獲一些安慰。

人都需要做夢，也需要童話的慰藉。
世界上，能讓我們自己騙自己的事情，有一個算一個，總是會牢牢抓住，於是就有了這樣一種人，在你記憶長河的深處，泛舟而去，你湊近了，也不過霧中倩影，走遠了，更是夢幻琉璃。

我們就將對愛情，對生活，對美好的一些空想，願景，交給他們。然後轉過身，騙騙自己。

如果當時沒有說分手。
如果當時我堅持了下去。
如果他答應了你。
如果她答應了我。

我們不知倦怠的，無論愚蠢還是聰慧的，樂此不疲的，將這種自我的傷感放大，建立在那些根本不存在的結局上。

哎呀，我真是一個滄桑的人，錯過了一段美好，哎呀，那些求而不得，不得解脫的宿命。
其實，都是自我安慰而已，也正是有了這樣複雜的，自欺欺人的情緒，我們的感情與生活，才顯得不那麼單調。我們要感謝那些得不到的人。

我們如此的喜歡他們，在於我們如此的喜歡自己，我們要感謝他們。

謝謝他們給了你我一個，哄哄自己的理由，讓我們覺得，每個人都是至尊寶，好在熄燈的水簾洞裡，自我陶醉的，念出一段台詞。

永遠別在一起，永遠是我得不到的那個美好樣子。

一盞一直亮著的燈，你不會去注意，但是如果它一亮一滅，你就會注意到。

如果燈滅了，人走了，那你一定會在每一個沒有光亮的日子裡想起那盞曾經溫暖你心靈的燈，儘管你連它是否亮過都已記不清。

因為那絲微光再也不會有了，再也不會亮了，所以在記憶裡越來越深，越來越無法割捨。

沉澱，昇華，百轉千迴，還是惦念那盞燈，那盞不再發光的燈。

燈滅了，就擁抱太陽吧，太陽的光亮可以蓋過那絲余光，照耀自己。

我企圖在夜半用這些安慰自己後，發現我還是貪戀那盞燈，即使不再發光。

白夜裡的燈光會灼傷人的心，黑夜裡的心不會被燈光照亮。

你越想得到她，你就越會把心目當中最美好的女性意象投射到她的身上，於是你距離真實的她就會越來越遠，你就越來越不可能得到她--因為你愛上的不是她，而是你心中的她，你忽略了真實的她。

也許，得到了的，一切結果都坐實了。

而得不到的，卻有這般那般千萬種可能。

———而真的讓我們無法自拔的，可能就是那千萬種可能吧。

講到我中一中

抱歉
我的眼鏡
放下你
什麼都模糊了
甚至讓我明目的你
也退隱於無
而掛著你的時候
又看不著你
原諒我
要換一副眼鏡
才能面對面
謝謝你
曾帶我看清楚這世界
以及別的眼鏡

知我是個 無法討好的人
相戀一刻 只是我的僥倖
然而回頭 誠實去自問
我可討厭到 如此乞你憎

何事落到這收場 枯死在你的手上
風花月似戲一場 遺容任你瞻仰
壯觀得誇張 你可會流著淚冥想
最終你 吐出這一句 別勉強